紐西蘭發生8級地震

蘋果又用「新」

新西蘭當地時間周五三度發生地震，第三次地震發生在當地時間上午近9時左右，克馬得群島(Kermadec)附近發生強度達8級地震，新西蘭之前已發生兩次地震，這次8級強震促使新西蘭、澳洲及夏威夷發出海嘯警告。民眾都跑上高地暫避，網上影片流傳北島東岸的Tokomaru Bay周五上午有大浪湧至。當局在香港時間8時許指最大規模的海嘯已過，解除海嘯警告。

澳洲傳媒9 NEWS報道首波海嘯湧向北島，引述Tokomaru Bay當地居民指，他見到一道看似是海嘯的巨浪逼近海岸線時都很震驚。比爾德（Chris Beard）說 ：「每個人那一刻都坐在山上，而我們開始熱了，有攝氏32度。」當局呼籲岸邊民眾疏散後，促請他們留在高地上，專家警告海嘯活動會持續幾小時，直至警報除下前，民眾也要認真看待威脅。

新西蘭當地時間周五凌晨2時27分（香港時間周四晚上9時27分）發生首場地震，強度為黎克特制7.1級，震央位於北島東岸城市吉斯伯恩（Gisborne）東北180公里，震源深度10公里。

第二次地震位於克馬得群島附近，強度為7.4級，在當地時間上午6時41分發生，歐洲地中海地震中心（EMSC）指出，這次地震震源深度為10公里。

在發生8級地震後，太平洋海嘯預警中心稱，太平洋地區如瓦努阿圖及法屬新喀里多尼亞（New Caledonia）可能會出現高3米巨浪。中心還說，根據所有可得的數據，預測某些海岸會有破壞性海嘯，較小的海浪最遠可能會傳到日本、俄羅斯、墨西哥和南美海岸。根據美國海嘯預警系統，美屬薩摩亞也發佈了海嘯預警、夏威夷群島發佈了海嘯監察。澳洲也發出海嘯預警。太平洋海嘯預警其後於本港時間周五上午，取消夏威夷的海嘯監察及薩摩亞的預警。

新西蘭基督城2011年2月22日發生黎克特制6.3級地震，造成185人死亡及數以千計民眾受傷。

又黎

啱啱好上次311十週年

震死班藍屍就啱啦

藍屍？紐西蘭？

推

Push

港豬：

好彩冇移民，香港係福地

啲日本人frd話通常紐西蘭震完就到佢哋震
依家仲要就到311 佢哋好多都人心惶惶

痴住個中國已經夠慘

天佑日本

褔島核電廠再嚟多一次就玩完

到時都唔係得日本影響咁簡單

可能多咗一批平價海鮮

又係你

好恐怖，拜托unfollow我plz

奶共都無好結果